\setlength{\itemsep}{24pt}
\item [Adresse IP] \emph{Internet Protocol Address}: identifiant numérique d'un
  appareil connecté à un réseau via l'\emph{Internet Protocol}. Exemple :
  \verb+192.168.42.42+ et \verb+2001:470:c8be::1+, respectivement pour la
  version 4 et la version 6 du protocole IP.

\item [Autonomous System] : abrégé en AS, ou Système Autonome, est un ensemble
de réseaux informatiques IP intégrés à Internet et dont la politique de routage
interne (routes à choisir en priorité, filtrage des annonces) est cohérente.
Un AS est généralement sous le contrôle d'une entité unique, typiquement un
fournisseur d'accès à Internet.

\item [Border Gateway Protocol] : protocole d'échange de route utilisé notamment
sur le réseau Internet. Son objectif est d'échanger des informations
d'accessibilité de réseaux (appelés préfixes) entre Autonomous Systems (AS) car
il a été conçu pour prendre en charge de très grands volumes de données et
dispose de possibilités étendues de choix de la meilleure route.

\item [DNS] \emph{Domain Name Server} ou serveur de nom de domaine. Service
  permettant d'associer entre autres des enregistrements alphanumériques à
  des adresses IP et vice-versa. Par exemple: \verb+chroot-me.in+
  $\Longleftrightarrow$ \verb+92.243.28.235+. Pour le protocole \emph{DNS}, se
  référer à la \emph{RFC} 1035.\hfill\url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1035.html}

\item [Nom de domaine] (\emph{NDD} en notation abrégée). C'est un identifiant de
  domaine sous la forme d'un label alphanumérique, segmenté suivant une
  hiérarchie précise et standardisée selon le système \emph{DNS}. Cf. les
  \emph{RFC} 1034 et 1035.
  \begin{flushright}
  \url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1034.html}\\
  \url{http://www.faqs.org/rfcs/rfc1035.html}
  \end{flushright}

\item [VOIP] \emph{Voice Over IP}, Voix Sur IP en francąis. Définit les
standards et les protocoles audio et de transport utilisés par la téléphonie via
réseau informatique.
